# Fundamentals
Les fondamentaux de la programmation en Processing. 
Ceci est une collection de mini programmes pour mon cours du design algorithmique à l'ésad d'Amiens. C'est un outil pédagogique basé sur une autre collection : [Designing Programs](https://github.com/FreeArtBureau/DesigningPrograms). Je souhaitais réduire au stricte minimum le nombre de sketches pour introduire les fondamentaux : 
variables | fonctions | contrôles | boucles | classes


# Exemples P5.js

- [Explore](https://designingprograms.bitbucket.io/code/variable_01.html)
Voici le site, Designing Programs pour voir les exemples en javaScript.


## RESSOURCES
Une liste de ressources

### OUTILS & LIENS PRATIQUES

- [Atom](https://atom.io/)
  Éditeur de texte par excellence. 

- [Processing, le site officiel](https://processing.org/)

- [Codelab Forum](http://codelab.fr/processing)
Un forum sur Processing pour poser des questions et trouver événtuellement les réponses.
Il y a une bonne page de ressources (tutos, livres, sites...) sur ce forum et qui se trouve [en cliquant ce lien.](http://codelab.fr/39)

- [OpenProcessing](http://www.openprocessing.org/)
Un site de partage de sketches

- [P5.js.org](https://p5js.org/)
Processing pour le web

- [P5.js online editor](https://alpha.editor.p5js.org)
Un éditeur de P5.js

- [Processing > P5.js](http://faculty.purchase.edu/joseph.mckay/p5jsconverter.html)
Convertir des lignes de code écrites en Processing vers P5.js. 

- [Apprenez à programmer en Java](https://openclassrooms.com/courses/apprenez-a-programmer-en-java)
Un tutorial en français sur les bases de la programmation orientée objet avec Java. Plutôt bien écrit et qui explique les fondamentaux ainsi que quelques concepts plus avancés. 

- [Processing: s'initier à la programmation créative](https://www.amazon.fr/Processing-Sinitier-programmation-cr-ative/dp/2100737848/ref=oosr)
Un livre en français qui explique bien les bases

- [Design génératif–Concevoir, programmer, visualiser](https://www.amazon.fr/Design-g%C3%A9n%C3%A9ratif-Concevoir-programmer-visualiser/dp/2350172155/ref=sr_1_1?s=books&ie=UTF8&qid=1472898919&sr=1-1&keywords=Design+g%C3%A9n%C3%A9ratif)
Un très beau livre qui explique des mécanismes du design dit génératif.

- [Floss Manuals : Processing](https://fr.flossmanuals.net/processing/introduction/)
Un livre libre sur les bases de Processing.

- [Éditeur de texte web](https://thimble.mozilla.org)
Excellent éditeur pour écrire et tester votre code pour le web

- [Slack](https://slack.com)
Plateforme de collaboration > chat++ ;–)
[Lire ce guide](https://get.slack.help/hc/fr-fr)

- [Comprendre GitHub](http://rogerdudler.github.io/git-guide/index.fr.html)
Petit guide sympa sur GitHub


### DES BLOGS VISUELS

À FAIRE...

Pour ceux qui souhaitent suivre la création contemporaine dans ce domaine, je vous conseille fortement le site, [Creative Applications](http://www.creativeapplications.net/) (en anglais) qui est sans doute une des meilleures références en ligne. Il existe également [la revue Holo](http://www.creativeapplications.net/holo/) pour ceux qui aiment lire 'en dur' ;–)




